【淡友俠落錯車9年。抹屎兒落錯車低賣高買戇柒鳩】樓市癲升 新界盤估價狠

樓市癲升 新界盤估價狠
2019年04月14日(Sun)

2019年04月14日(Sun)
【】
業主怕蝕底叫到盡 上車客「等過龍」夢碎
香港文匯報訊（記者 黎梓田）自美國宣佈不加息以及預期中美貿易緩和，樓市累積數月的購買力「爆發」，銀行亦迅速調升估價搶客。有地產代理指，銀行估價較去年12月低位時普遍上升7%至8%。香港文匯報追蹤十大屋苑單位時亦發現，自1月至3月，個別單位估值升幅高達21.5%，尤以新界的沙田第一城和嘉湖山莊最進取，皆錄雙位數增幅。然而，九龍東屋苑未跟上，麗港城及淘大花園估價甚至較1月時再跌3個至4個百分點。業界和學者指出，業主「唔想蝕底」，往往把叫價調升至估價上限，甚至更高，導致近月出現不少買家「等過龍」錯失心頭好的個案(另見表)。
中原地產伍耀祖表示，近月嘉湖山莊交投回旺，銀行估價節節上升，因買家一般會承按較高的成數，故此對估值較為敏感，業主叫價亦緊貼着估值調整。屋苑3月錄得34宗成交，平均呎價11,009元，較2月的10,337元上升接近6.5%。
嘉湖呎價按月升近6.5%
伍耀祖透露，新錄麗湖居9座高層D室成交，面積544方呎，3房間隔，以600萬元易手，呎價11,029元。中銀、匯豐及恒生對成交單位初步估價為589萬、624萬、583萬元，除中銀及恒生稍為估價不足外，匯豐估值則高成交價4%。
中原地產侯惠良表示，美國今年不加息，利好消息持續，二手交投氣氛正面，沙田第一城3月錄28宗成交，屋苑最新錄13座高層B單位，面積819方呎，3房連套房間隔，以1,185萬元易手，呎價14,469元。原業主於1995年1月以430萬元購入單位，持貨24年賬面獲利755萬元或1.8倍。
侯惠良又指，2月屋苑錄得40宗成交，3月因平盤被消化，故交投稍慢於2月，錄28宗成交。現有買賣放盤約100個，本月暫錄約12宗成交。另外，中銀、匯豐及恒生對上述成交單位初步估價分別為1,299萬、1,334萬及1,200萬元，物業估值貴成交價最多約12.6%。
美孚新邨上月近年最旺
市區方面，美聯物業林海成稱，荔枝角美孚新邨3月錄44宗成交，宗數創近一年新高，逾千萬成交佔約15宗，平均呎價13,505元。而屋苑的銀行估值亦較去年12月低位時升7%至8%，不過業主更心雄，叫價往往再較之高出5%至10%，而議價空間亦收窄至只有2%至5%。
林海成透露，新近錄得7期萬事達廣場17號中層A室易手，面積936方呎，3房套房間隔，單位2013年9月以遺產承繼人接收，去年3月以1,300萬元放售，議價後以1,290萬元成交，呎價13,782元。中銀估值最為進取，為1,382萬元，較成交價高92萬元，匯豐及恒生則較保守，估價為1,218萬及1,280萬元。
中原地產趙鴻運透露，太古城近日交投加快，3月錄得43宗成交，創近四年新高，平均呎價約2萬元。最新成交單位為泰山閣低層D室，面積689方呎，3房間隔，望東區走廊。原業主叫價1,200萬元，後減至1,038萬元售出，折合呎價15,065元，暫為最平的3房成交。
單位估價愈高層愈進取
趙鴻運指，銀行估價對高層單位會較進取，對低層單位則會較保守，甚至會有估不到價的情況，業主叫價不會緊貼銀行估價，主要視乎市場氣氛，而買家不會做足五成按揭，亦不會因為估價上升而改變入市決定，「覺得會升咪快啲買」。事實上，中銀、匯豐及恒生對上述成交單位初步估價分別為1,179萬、1,030萬、1,090萬元，除匯豐估值稍為不足之外，其餘估值均高成交價5%至13.6%。

落錯車 如離開了幸福的高速路